\chapter*{Ringraziamenti}
Ci è doveroso dedicare questo spazio a chi, con dedizione e pazienza, ha contribuito alla realizzazione di questo elaborato.\\

In primis, un ringraziamento al nostro relatore, Prof. Michele Loreti, per i consigli e il supporto datoci nella fase più importante del nostro percorso accademico.

Un sentito ringraziamento va a Luca Mazzuferi, tutor aziendale, per l'incoraggiamento datoci e per la preziosa idea, senza la quale non avremmo svolto questo elaborato. 

Un ringraziamento particolare va a Marco Allegrezza e Diego Bonura per la loro infinita disponibilità e tempestività ad ogni nostra richiesta. Grazie per averci fornito ogni materiale utile alla stesura dell’elaborato.

Ringraziamo la Loccioni per averci dato la possibilità di svolgere il nostro lavoro di tesi in un luogo interessante e dinamico, che ci ha permesso di metterci in gioco e fare un’esperienza che sarà preziosa per il nostro futuro.\\

\textit{Daniele Moschini}\\
Un ringraziamento speciale alla mia famiglia, in particolare a mia madre e mia sorella: è grazie al loro sostegno e al loro incoraggiamento se oggi sono riuscito a raggiungere questo traguardo.Vorrei ringraziare i miei nonni, che mi supportano da lontano in questo periodo difficile.
Ed infine una dedica va ai miei amici, che ogni giorno hanno condiviso con me gioie, sacrifici e successi, senza voltarmi mai le spalle. L’affetto e il sostegno che mi hanno dimostrato rendono questo traguardo ancora più prezioso.\\

\textit{Michele Benedetti}\\
Ringrazio di cuore la mia famiglia, mia madre, mio padre e mia sorella per avermi sempre sostenuto e per avermi permesso di portare a termine gli studi universitari.
Voglio dedicare un ringraziamento speciale alla mia ragazza Klara, per la sua costante presenza e il supporto datomi in ogni circostanza.
Infine, un sentito ringraziamento va ai miei amici con i quali ho condiviso un fantastico percorso di vita, che conserverò con immensa gioia. 
